---
title: >-
    شمارهٔ ۱۴۸
---
# شمارهٔ ۱۴۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>پادشاهان پاسبانانند مر درویش را</p></div>
<div class="m2"><p>پند پیران تلخ باشد بشنو و بدخو مباش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون کمند انداخت دزد و رخت مسکینی ببرد</p></div>
<div class="m2"><p>پاسبان خفته خواهی باش و خواهی گو مباش</p></div></div>